1:What is the capital of France?
A. London
B. Berlin
C. Paris
D. Madrid
Correct Answer: C
Explanation: Paris is the capital and most populous city of France.
2:Which language is used for Android development?
A. Java
B. Python
C. Swift
D. C++
Correct Answer: A
Explanation: Java is the primary language for Android development.
3:What does CPU stand for?
A. Central Processing Unit
B. Computer Personal Unit
C. Central Process Unit
D. Central Processor Unit
Correct Answer: A
Explanation: Central Processing Unit executes instructions.
4:What is the largest planet in our Solar System?
A. Jupiter
B. Saturn
C. Earth
D. Mars
Correct Answer: A
Explanation: Jupiter is the largest planet by mass and volume.
5:What is the chemical formula of water?
A. H₂O
B. CO₂
C. O₂
D. NaCl
Correct Answer: A
Explanation: Water is H₂O.
6:Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
A. William Shakespeare
B. Charles Dickens
C. Mark Twain
D. Jane Austen
Correct Answer: A
Explanation: Shakespeare wrote it around 1595.
7:What is the powerhouse of the cell?
A. Nucleus
B. Mitochondria
C. Ribosome
D. Endoplasmic Reticulum
Correct Answer: B
Explanation: Mitochondria generate ATP.
8:Which element has atomic number 6?
A. Carbon
B. Oxygen
C. Nitrogen
D. Helium
Correct Answer: A
Explanation: Carbon has six protons.
9:At what temperature does water boil at sea level?
A. 90 °C
B. 100 °C
C. 110 °C
D. 120 °C
Correct Answer: B
Explanation: Water boils at 100 °C at 1 atm.
10:Who painted the Mona Lisa?
A. Leonardo da Vinci
B. Pablo Picasso
C. Vincent van Gogh
D. Michelangelo
Correct Answer: A
Explanation: Leonardo painted it in the early 16th century.
11:What is the currency of Japan?
A. Yen
B. Won
C. Dollar
D. Euro
Correct Answer: A
Explanation: Japan uses yen.
12:What is the formula to calculate the area of a circle?
A. πr²
B. 2πr
C. πd
D. r²π/2
Correct Answer: A
Explanation: Area equals π times radius squared.
13:Who developed the theory of relativity?
A. Isaac Newton
B. Albert Einstein
C. Galileo Galilei
D. Niels Bohr
Correct Answer: B
Explanation: Einstein published it in 1905 and 1915.
14:What is the smallest prime number?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 5
Correct Answer: B
Explanation: 2 is the smallest prime.
15:Which ocean is the largest by surface area?
A. Atlantic
B. Indian
C. Arctic
D. Pacific
Correct Answer: D
Explanation: The Pacific is the largest.
16:What is the chemical symbol for gold?
A. Ag
B. Au
C. Gd
D. Ga
Correct Answer: B
Explanation: Au is from Latin Aurum.
17:How many continents are there on Earth?
A. 5
B. 6
C. 7
D. 8
Correct Answer: C
Explanation: Earth has seven continents.
18:In computing, what does RAM stand for?
A. Readily Accessible Memory
B. Random Access Memory
C. Rapid Allocation Module
D. Read Access Module
Correct Answer: B
Explanation: RAM is temporary storage.
19:What is the chemical symbol for sodium?
A. S
B. So
C. Na
D. Sd
Correct Answer: C
Explanation: Na is from Latin Natrium.
20:What is the speed of light in vacuum (approximate)?
A. 3 × 10⁶ m/s
B. 3 × 10⁸ m/s
C. 3 × 10¹⁰ m/s
D. 3 × 10¹² m/s
Correct Answer: B
Explanation: Light travels at 3×10⁸ m/s.